[記得唔好做] 熱氣球同放風箏會威脅飛行安全

民航處資料：根據香港法例《1995年飛航(香港)令》，第七十(一)段，除非有特別許可，市民不可以在香港境內機場範圍五千米內放風箏。市民亦不可以把風箏飄放至離地面高度超過六十米，以及在船隻、汽車或構築物六十米範圍內放風箏。

任何人如觸犯上述法例，會被判罪及最高罰款五千元。

此外, 放風箏人士務必注意安全，以免發生意外， 導致他人受傷或造成財物損失。

原來市民唔比係都市區內放風箏
希望咁多位唔好係示威場地內放風箏
威脅政府直升機既航空安全

千企唔 子咁做啊！

放氣球合法

當風箏遇上風

tui

推推

60米得?! 咁點度

千祈唔好放太長線，上到上氣流吸咗隻放紙鷂入去架機會好大穫
特別係魚絲半透明，真係好難睇到，可能會好似陷阱咁棘到人，真係好危險大家千祈唔好咁做

真係真係千祈唔好啊

咁多人點撚樣放風箏 都冇位助跑放起佢 放到跌翻落嚟都仆街啦 放風箏要有風 太多樓既地方係放唔起架 kick哂係樹同欄杆到啦

所以 危險既係氫氣球
千祈唔好帶氫氣球用好長既魚絲氣綁住 再周圍傳
千祈唔好啊

其實紙鶴同氫氣球係對fixed wing有最大威脅 而唔係直升機
呢兩樣更加大機會俾直升機嘅下壓氣流吹走

純學術性討論 直升機驚drone多啲

放到高直升機就得

push

有直升機附近，千其唔好呀

你係港珠澳人工島放30M 都已經影響飛機安全